\section{Doel}
\label{chap:doel}
%- Hier beschrijf je WAT je gaat doen en WAAROM.
%- Niet het verhaal overnemen van de opdrachtgever, maar in je eigen woorden weergeven. Als het goed is, kan dit stuk later gebruikt worden als inleidend hoofdstuk voor het afstudeerverslag. Bij het “wat” gaat het om een verduidelijking van de titel. Bij het “waarom” is het belangrijk dat je de opdracht in een breder kader plaatst (het algemeen belang aangeven, niet te gedetailleerd op de achtergronden ingaan, het stuk moet voor een betrekkelijke leek begrijpelijk zijn). Bij het “hoe” in het kort aangeven wat jij gaat doen. Waar nodig dient te worden verwezen naar literatuur.

Momenteel wordt de applicatie opgesplitst in een frontend en een backend en voor elk rapport wordt via REST data opgevraagd, verwerkt en getoond. het bleek dat voor meerdere rapporten dezelfde werkwijze toegepast werd bijvoorbeeld: een overzicht cre\"{e}n waarbij alle verkoopfacturen en inkoop facturen van \'{e}\'{e}n contact wilt hebben: eerst worden alle contracten opgevraagd vervolgens per contract alle inkoopfacturen en die bij elkaar opgeteld en daarna opnieuw alle contacten opgevraagden per contract de verkoopfacturen bij elkaar opgeteld. Er wordt dus data dubbel opgevraagd uit de database en in sommige gevallen ook dubbel ontvangen door de cli\"{e}nt. Soms is het ook nodig dat er een call aangepast moet worden om \glspl{computed-value} door te geven aan de frontend, bijvoorbeeld een \gls{balans}. Om het totaal van een \gls{balans} te berekenen worden alle regels op de balans bij elkaar opgeteld. Elke keer dat de balans wordt opgevraagd worden alle records van de balans opgevraagd en wordt dit elke keer berekend. Stel je wilt daarnaast ook een andere \gls{computed-value} weten van de balans, dan moet je opnieuw aanspraak doen op alle records van de balans in de database. Dit zorgt ervoor dat er dezelfde informatie meerdere malen wordt opgehaald.
					
In figuur \ref{fig:dashboard} is een voorbeeld dashboard pagina te zien in MoneyMonk. Hier is een hele hoop informatie te zien. Deze informatie is weergegeven door middel van \emph{\glspl{dimension} en \glspl{metric}}. Dit is een principe dat ook gehanteerd wordt bij Google Analytics om informatie weer te geven. De dimension en de metrics is wat je van je dimension wilt zien. Op die manier krijg je een generieke manier waarmee je combinaties van data op kan vragen.
					
De rapportagetool die heeft als doel om op een uniforme manier geaggregeerde informatie uit MoneyMonk te rapporteren door middel van \emph{\glspl{dimension} en \glspl{metric}}. Aangezien alle gebruikers andere rapportages willen is dit een implementatie waarmee gebruikers uiteindelijk ook zelf dashboards en rapportages kunnen samenstellen. Hierbij kan je denken aan een dashboard dat is ingericht met widgets voor de eigenaar om de voortgang van het bedrijf te bekijken en een ander dashboard dat op de boekhouder gericht is. 

MoneyMonk wilt zich meer op het MKB segment van de markt. Een MKB-bedrijf wil ook inzicht in de voortgang van hun medewerkers en niet alleen van hun bedrijf. Om ook dit MKB segment goed van dienst te zijn moeten nieuwe rapportages ontwikkeld worden. 


\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{Images/dashboard.png}
    \caption{Dashboard MoneyMonk}
    \label{fig:dashboard}
\end{figure}